天兵公務員搞不清美國州名 差點不讓國民結婚

美國華盛頓特區高等法院上月底發生烏龍事件，該院婚姻登記辦公室一名公務員，不知道「新墨西哥州」（New Mexico）是美國50州之一，要求一名申請結婚證的新墨西哥州州民，出示「新的墨西哥護照」（New Mexico Passport）。這位公務員在請示主管及使用Google搜尋之後，才知道該州是自家人。

新墨西哥州居民克拉克森（Gavin Clarkson）上月到華盛頓特區探望未婚妻，順便辦理結婚證，計畫在未婚妻生日當天舉行婚禮，沒想到遇到一名天兵公務員，以為「新墨西哥州」是美洲中部橋梁之國「墨西哥」。該員堅持克拉克森所提供的新墨西哥州駕照是「國際駕照」，不能當作證明，要他拿出「新的墨西哥護照」。經過辯論，這位天才公務員終於請出主管，然後使用Google搜尋後，才認證新墨西哥州是美國50州之一。克拉克森順利拿到結婚證，婚禮計畫得以繼續。鬧出烏龍的高等法院已對此發表道歉聲明。新墨西哥州在1912年1月6日成為美國第47州，比亞利桑那州、阿拉斯加州、夏威夷州還早